{
"preguntas": {
    "funciones": [
    {
        "id": "f1",
        "pregunta": "¿Cuál es el dominio del la función \\(y = 3x + 1 \\)?",
        "opciones": [
          "\\( \\forall \\, x \\in \\mathbb{R} / x \\neq 0 \\)",
          "\\( \\forall \\, x \\in \\mathbb{R}\\)",
          "\\( \\forall \\, x \\in \\mathbb{Z}\\)",
          "\\( \\forall \\, x \\in \\mathbb{R} / x \\neq -3 \\)"
        ],
        "respuesta": 1
    },
    {
        "id": "f2",
        "pregunta": "¿Cuál es el dominio de \\( y = \\surd (x^2 - 6x + 8) \\)?",
        "opciones": [
          "\\( x \\leq 2; \\, x \\geq 8 \\)",
          "\\( \\ x > -\\infty ; \\, x < \\infty \\)",
          "\\( x \\leq 2 ; \\, x \\geq 4 \\)",
          "\\( x < 2 ; \\, x > 4 \\)"
        ],
        "respuesta": 2
    },
    {
      "id": "f3",
      "pregunta": "Cuál es la imagen de la función \\( y = \\frac{4x}{x - 4} \\)?",
      "opciones": [
        "\\( y \\neq 4 \\)",
        "\\( y \\neq 2 \\)",
        "\\( y \\leq 4 \\)",
        "\\( y \\geq 4\\)"
      ],
      "respuesta": 0
    },
    {
      "id": "f4",
      "pregunta": "Hallar la función inversa de \\( f(x) = \\sqrt{x-4}\\)",
      "opciones": [
        "\\( \\sqrt{x} + 4 \\)",
        "\\( x^2 - 4 \\)",
        "\\( \\sqrt{x + 4} \\)",
        "\\( x^2 + 4 \\)"
      ],
      "respuesta": 3
    },
    {
      "id": "f5",
      "pregunta": "Hallar la función inversa de \\( f(x) = \\frac{3}{x^2 - 1}\\)",
      "opciones": [
        "\\( \\sqrt{\\frac{x - 3}{x}} \\)",
        "\\( \\sqrt{\\frac{3 - x}{x}} \\)",
        "\\( \\sqrt{\\frac{3 + x}{x}} \\)",
        "\\( \\frac{1}{\\sqrt{x + 3}} \\)"
      ],
      "respuesta": 2
    },
    {
      "id": "f6",
      "pregunta": "Hallar \\( f \\circ g \\) si \\( f(x) = \\frac{x - 4}{x - 1} \\) y \\( g(x) = x^2 + 3x + 1 \\)",
      "opciones": [
        "\\( \\frac{x^2 + 3x + 3}{x^2 + 3x} \\)",
        "\\( \\frac{x^2 + 3x - 3}{x^2 + 3x} \\)",
        "\\( \\frac{x^2 + 3x - 4}{x^2 + 3x + 1} \\)",
        "\\( \\frac{x^2 + 3x}{x^2 + 3x - 3} \\)"
      ],
      "respuesta": 1
    }
    ],
    "limites": [
    {
        "id": "l1",
        "pregunta": "¿Cuál es \\( \\lim_{x \\to 3} (2x) \\)?",
        "opciones": [
          "5",
          "6",
          "3",
          "9"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "id": "l2",
        "pregunta": "¿Cuánto vale \\( \\lim_{x \\to 0} \\frac{\\sin x}{x} \\)?",
        "opciones": [
          "0",
          "1",
          "\\( \\infty \\)",
          "No existe"
        ],
        "respuesta": 1
      }
    ],
    "derivadas": [
      {
        "id": "d1",
        "pregunta": "¿Cuál es la derivada de \\( f(x) = 3^x + x^3 + 3x + 3\\)?",
        "opciones": [
          "\\( 3^x ln3 + 3x^2 + 3x + 3 \\)",
          "\\( 3^x ln3 + 3x^2 + 3 \\)",
          "\\( 3 xln3 + 3x^2 + 3x + 1 \\)",
          "\\( 3^x ln3 + 6x^2 + 3 \\)"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "id": "d2",
        "pregunta": "¿Cuál es la derivada de \\( f(x) = 5cos(x) + xcos(5) \\)?",
        "opciones": [
          "\\( sin(x) + cos(5) \\)",
          "\\( cos(5) \\)",
          "\\( -sin(x) + cos(5) \\)",
          "\\( -5sin(x) + cos(5) \\)"
        ],
        "respuesta": 3
      },
      {
        "id": "d3",
        "pregunta": "¿Cuál es la derivada de \\( f(x) = \\sqrt x + \\frac{1}{\\sqrt x} \\)?",
        "opciones": [
          "\\( \\frac{1}{2\\sqrt x} - \\frac{1}{\\sqrt x}\\)",
          "\\( \\frac{2\\sqrt x}{\\sqrt x} - \\frac{1}{2\\sqrt {x^3}} \\)",
          "\\( \\frac{1}{2\\sqrt x} - \\frac{1}{2\\sqrt {x^3}}\\)",
          "\\( \\frac{1}{2\\sqrt x} + \\frac{1}{\\sqrt {x}} \\)"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "id": "d4",
        "pregunta": "¿Cuál es la derivada de \\( f(x) = \\sin{(x^4 + 1)} \\)?",
        "opciones": [
          "\\( 4x^3 + \\cos{(x^4 + 1)}\\)",
          "\\( (x^4 + 1) \\cos{(4x^3)} \\)",
          "\\( 4x^3 \\cos{(x^4 + 1)} \\)",
          "\\( 4x^3 -\\cos{(x^4 + 1)} \\)"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "id": "d5",
        "pregunta": "¿Cuál es la derivada de \\( f(x) = \\sqrt[3]{1 + x^5} \\)?",
        "opciones": [
          "\\( \\frac{5x^4}{3 \\sqrt[3]{(1 + x^5)^2}} \\)",
          "\\( \\frac{5x^4}{2\\sqrt{1 + x^5}} \\)",
          "\\( \\frac{1}{3}(1 + x^5)^{-\\frac{2}{3}} \\)",
          "\\( 5x^4(1 + x^5)^{\\frac{1}{3}} \\)"
        ],
        "respuesta": 0
      },
      {
        "id": "d6",
        "pregunta": "Si \\( f(x) = \\sin{(1 + x^2e^x)}\\) , ¿Cuál es el resultado de \\(f'(x)\\)?",
        "opciones": [
          "\\( \\cos{(1 + x^2 e^x)}(2x + x^2) \\)",
          "\\( \\cos{(1 + x^2e^x)}(2xe^x + x^2e^x) \\)",
          "\\( \\sin{(1 + x^2 e^x)}(2x e^x + x^2 e^x) \\)",
          "\\( \\cos{(1 + x^2 e^x)}(2x e^x) \\)"
        ],
        "respuesta": 1
      }
    ],
    "integrales": [
      {
        "id": "i1",
        "pregunta": "¿Cuál es \\( \\int 6(x^5 + 5^x + 5x + 5) \\, dx \\)?",
        "opciones": [
          "\\( 6x^5 + 5^x + 15x^2 + 30x + C \\)",
          "\\( x^6 + \\frac{5^{x+1}}{\\ln{5}} + 15x^2 + 30x + C \\)",
          "\\( x^6 + 6 \\cdot \\frac{5^x}{\\ln{5}} + 15x^2 + 30x + C \\)",
          "\\( 6x^6 + 5^x \\ln{5} + 15x^2 + 30x + C \\)"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "id": "i2",
        "pregunta": "¿Cuánto vale \\( \\int 60(\\sqrt[5]{x} + \\frac{1}{x^5} + \\frac{5}{x} + \\frac{x}{5}) \\, dx\\)?",
        "opciones": [
          "\\( 50 \\sqrt[5]{x^6} - 15x^{-4} + 300 \\ln{|x|} + 6x^2 + C\\)",
          "\\( 50 \\sqrt[5]{x^6} - 12x^{-4} + 5 \\ln{|x|} + 30x^2 + C\\)",
          "\\( 12 \\sqrt[5]{x^6} + 15x^{-4} + 300 \\ln{x} + 6x^2 + C\\)",
          "\\( 50 \\sqrt[5]{x} - 15x^{-4} + 5 \\ln{|x|} + 6x^2 + C\\)"
        ],
        "respuesta": 0
      },
      {
        "id": "i3",
        "pregunta": "¿Cuánto vale \\( \\int \\frac{\\sqrt{x} + \\sqrt[3]{x}}{x} \\, dx\\)?",
        "opciones": [
          "\\( \\frac{1}{2\\sqrt{x}} + \\frac{1}{3\\sqrt[3]{x^2}} + C \\)",
          "\\( \\ln{|x|} - \\frac{2}{\\sqrt{x}} - \\frac{3}{2 \\sqrt[3]{x^2}} + C \\)",
          "\\( 2\\sqrt{x} \\cdot 3\\sqrt[3]{x} + C \\)",
          "\\( 2 \\sqrt{x} + 3 \\sqrt[3]{x} + C \\)"
        ],
        "respuesta": 3
      },
      {
        "id": "i4",
        "pregunta": "Hallar \\( \\int \\frac{10x}{\\sqrt{3+5x^2}} \\, dx \\) por el método de sustitución",
        "opciones": [
          "\\( \\frac{10x^2}{\\sqrt{3+5x^2}} + C \\)",
          "\\( 2\\sqrt{3+5x^2} + C \\)",
          "\\( \\frac{10}{\\sqrt{3+5x^2}} + C \\)",
          "\\( 5x^2 \\sqrt{3+5x^2} + C \\)"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "id": "i5",
        "pregunta": "Hallar \\( \\int \\frac{e^{2x}}{\\sqrt{e^x+1}} \\, dx \\) por el método de sustitución",
        "opciones": [
          "\\( \\frac{2}{3} \\cdot \\sqrt[3]{(e^x+1)^2} - 2 \\cdot \\sqrt{e^x+1} + C\\)",
          "\\( 2e^x\\sqrt{e^x+1} - \\ln|e^x+1| + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{3} \\sqrt[3]{(e^x+1)^2} + 2\\sqrt{(e^x+1)} + C \\)",
          "\\( \\sqrt{e^{2x}+e^x} \\cdot \\ln(e^x+1) + C \\)"
        ],
        "respuesta": 0
      },
      {
        "id": "i6",
        "pregunta": "Hallar \\( \\int e^{\\sin{x}} \\cos{x} \\, dx \\) por el método de sustitución",
        "opciones": [
          "\\( e^{\\cos{x}} + C \\)",
          "\\( \\sin{x} \\cdot e^{\\sin{x}} + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2}e^{\\sin{x}} \\cos{x} + C \\)",
          "\\( e^{\\sin{x}} + C \\)"
        ],
        "respuesta": 3
      },
      {
        "id": "i7",
        "pregunta": "Hallar \\( \\int x \\cdot e^{x^{2} - 1} \\, dx \\) por el método de sustitución",
        "opciones": [
          "\\( e^{x^{2} - 1} + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2}x^{2} \\cdot e^{x^{2} - 1} + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2} \\cdot e^{x^{2} - 1} + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2x} \\cdot e^{x^{2} - 1} + C \\)"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "id": "i8",
        "pregunta": "Hallar \\( \\int x^2 \\cdot e^x \\cdot \\sin{x} \\, dx \\) por el método de integración por partes",
        "opciones": [
          "\\( \\frac{1}{2} e^x[ (x^2 - 2x)\\cos{x} + (x^2 - 2) \\sin{x}] + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2} e^x[(x^2-1)\\sin{x} - (x - 1)^2 \\cos{x}] + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2} e^x[ (x^2 + 1)\\sin{x} - (x^2 - 2x + 3) \\cos{x}] + C \\)",
          "\\( \\frac{1}{2} e^x[ (x^2 - 1)\\cos{x} + (x^2 - 2x + 1) \\sin{x}] + C \\)"
        ],
        "respuesta": 1
      }
    ]
  }
}
